%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
\begin{myenumerate}
  \item Calculer en ligne :
\begin{enumerate}
  \item $H$ est la différence du produit de 7 par 9 et de 7.
  \item $I$ est le produit de la somme de 3 et de 8, par 6.
  \item $J$ est le quotient de la différence de 20 et de 4; par la
  somme de 1 et de 3.
  \end{enumerate}
\item Sans les effectuer, traduire les
calculs suivants (écrire les nombres en chiffres):\\
\begin{multicols}{3}
  $K=293\times913-4\,234$\\
$L=259+18\,450\div45$\\
$M=\left(9\,824-5\,676\right)\times6\,487$
\end{multicols}
\end{myenumerate}